因學霸男友上台大醫？雄女榜首：努力被低俗輿論抹煞

大學指考今（7）日放榜，高雄女中馮琪淯以全校榜首之姿，順利考上台大醫學系，馮還大方透露進步「祕訣」表示，自己高一時成績普通，原先全校排名四百多，高二時與同屆讀雄中的魏同學「談了場戀愛」後，2人時常到圖書館念書，並設定「一起上台大醫科」為目標。今（7）日放榜，2人都考上了台大，但男友分數無緣進入台大醫科，選擇重考來年改當她學弟，馮也對男友信心喊話「我會在台大醫科等他。」

雄女今年應屆生中，有位可愛的「表特學霸」馮琪淯，她也是全校唯一一位考上台大醫學系的學生。她能成為大黑馬全為談了一場戀愛，馮琪淯表示自己成績普通，名次約落全校半數400多名，高二那年，她與失聯多年的國小同學靠LINE聯繫上，2人感情逐漸加溫，後來魏同學向她告白，馮琪淯考慮了2個月後，終於點頭答應。

「我們沒有因為談戀愛而成績變差！」馮琪淯強調，2人交往這2年來，經常相約在圖書館念書，偶爾也會去看電影，雙方家長也都知道彼此交往。2人成績逐漸進步，今年學測男友考72級分、自己則考了74分，由於2人以台大醫學系為目標，全心全意衝刺力拚指考。

最後，馮琪淯指考拿下453.55分，原本對上台大醫學系還沒什麼把握。結果今（7）日放榜，她在家休息睡覺，手機還關機聯絡不上，男友得知她考上了第一志願，衝到她家按門鈴通知喜訊。反觀男友「落馬」沒能一起考台大醫學系，選擇重考改當她學弟，馮琪淯則是信心喊話「我會在台大醫科等他。」

come on James
女友台大醫系花
南部男友重考

飛咗條仔又話人係雞
專一等條仔又話人入去做雞
睇嚟樓豬有去金鐘M記

學霸男友 到後期自己超越左佢